月入40k以上既巴打，你地份糧點用

我就月入 51k (47k正職+4k補習）
家用8k
洗費每月2-3k，因為返工係附近返，車錢都唔洗點用
剩返40k，每月儲蓄15k
投資25k, 一半拎黎買儲蓄保
一半買籃籌收息股

未來目標：
兩至三年希望儲到150萬再加屋企人資助，拎3-4球買樓
之後過多幾年同朋友做生意

介唔介意講下幾大同做緊咩

同你差唔多
每月三萬幾買晒股票當儲錢....

24 ， 行頭窄唔講

但股票相對風險比較高
所以一半留黎買儲蓄保，之後再買d藍籌
巴打你投資組合係點

24就搵咁多

讀專科叫做有d保障

24歲做47k嘅工仲可以有時間幫人補習，除左政府冇咩其他可能

INTERN 緊45K per month, 第一個月就洗撚曬成份糧
買左部notebook 17k, 買部單車15k, 搵左個56日去日本洗左10K 左右
比屋企人屌到仆街 ... 其實人生第一次搵到算OK 多錢既時候係咪個個都會咁?
或者有咩方法FORCE 自己儲錢? 我個人不嬲都好鐘意買野變左一有錢就好想買曬佢
好似病態咁特登上網搵野, 一搵唔到野洗錢個人好頹同日日都會諗住點樣用多D錢
屌打出黎自己睇番都覺得好恐怖, 係咪癲癲地

你個儲蓄保鎖幾耐？唔肉赤咩？

我都買左個25年既基金，買左4年雖然回報幾好，但而家想買樓又俾人鎖死舊錢真係...

而家已經轉左做最低供款，當儲個長既儲蓄

好多專業工種多有呢個人工既
我一個禮拜返5日半，返工私補又係附近
所以都有好多時間剩

其實我都係岩岩出黎做野，所以未搵咩保險
巴打你個plan係點，大概有幾多里息

8k家用 12k租 雜費生活費零用5-10k
有剩全部拎去炒股

買哂波馬股
帳面計已過一球

巴打你買開咩股 想睇下你個投資組合

呢d錢唔輪到我搵

儲蓄保 on lun 79..

仲話讀專科

斷供會冇咁傷呀樓主

讀醫療專科唔識理財好多人貪方便都會買

點解咁講

個巴打指點

1 你搵到咁多
保險已經唔洗供喇

2 儲蓄保係最搵笨果隻保
只係岩d 錢都唔識儲既人用
第時俾你拎番呢筆錢都唔知有乜q 用

同埋窮果d..易d 呃

一聽儲蓄寶就知假膠黎

你講得都岩
學到野

其實我無點留意，只係見屋企人買佢地又話息高過銀行所以先諗住將小小收入買下

4年double 本金自己計

咁嘅問題都唔識自己做research，仲要上黎連燈問，係真係問嘢定係曬命我就唔知啦。不過係前者你就好撚蠢後者你就好可悲囉

利申：大你幾年搵緊50K姐，少過你

死差佬

你搵到呢個數。
保同基金唔洗諗架喇（十居其九呃人）

藍籌都ok for long term
最好都唔好呢個period 買
可能都要2019年中度先可以買

其實我都係fg岩岩出黎做野

想問下大家月入點分黎用同點投資姐順便學下野

如果邊到睇到我曬命咁sorry囉

岩
我依家空曬倉，藍籌我都係買下5號仔，內銀

乜撚行頭窄唔講 講個行頭就會起到你底？

我個行真係好細

儲蓄保流動性低回報冇保證
保證紅利多數高過定期少少
非保證到期果時可以一蚊都冇
仲要比agent抽一大舊佣

就咁月供藍籌回報肯定跑贏保險

有冇話咩requirement先做到你個行
黎緊grad都唔知揾乜工

無， second degree 既話就得

女嘅做唔做到
請教下

我都係呀樓豬
一個月搵58k
平時好得閒 有野做先忙
平日坐到收工
4點收工 通常做下gym先走
D 錢都唔知點洗
一半就買服票
另一半就買玩具呀
車呀 去旅行呀 食飯呀
洗到有錢淨先儲起佢
出黎做左幾年野 就好似無咩目標咁
係有時想換下女朋友 搵下援交妹

明白
Sor無做好research 就上黎問

金融相關？醫療相關？

一硬就 call 靚G

巴打我有排先追到你

醫療

釘土？

47k有時間補習應該係pharm ?

我都係呀樓豬
一個月搵5.8k
平時好得閒 有野做先忙
平日坐到收工
4點收工 通常做下gym先走
D 錢都唔知點洗
一半就買服票
另一半就買玩具呀
車呀 去旅行呀 食飯呀
洗到有錢淨先儲起佢
出黎做左幾年野 就好似無咩目標咁
係有時想換下女朋友 搵下援交妹

追咩野呀
做人做到無哂目標

唔係，你當係相關類似既工

買樓？結婚？做生意？
點都有一樣既 定你全部做曬咁犀利

24歲專科搵呢個人工重得閒幫人補習應該都係做醫生

做到

呢啲控制唔到自己就靠外在
試下買份儲蓄保
每個月岀糧就掟落去
洗唔到自然用唔到啲錢
又或者俾屋企人幫你儲

8K家用 ,樓主有兄弟姊妹?

笑撚死 行頭窄唔講都要比人屌

做視光師？

houseman 點會有時間幫人得閒補習

我都覺得有機會

有呀 其實我最細，家姐都出左生
想佢地早d退休唔好咁辛苦返工

我60-70k 好L忙，返12小時一個月4日假，好L想買banz，但老婆唔俾，因為未買樓，所以$385入左700 。

放左未
而家$408

咁後生 結咩婚 驚分身家多d
樓就有唔洗買啦
做生意我又懶 我驚得三分鐘熱度
問題係就算真係做生意搵多d
我都係咁生活 無咩分別
做咩要咁辛苦自己搞生意

律師？

佢頭先冇答我即係佢係pharm
resident pharm 加allowance係e舊數

搵42K 每個月貢獻30K俾女朋友 得番12K自用

醫生？

頭先有冇人煲衲？

24 歲仲係搵51K 就唔好開Post la
我條𡃁fg 都搵60K...
行頭窄就收嗲啦
仲係度討論托7 咩

賣老婆買benz喇
認清楚邊個先係老婆

咁慘

出糧就過20k 去另一個投資戶口

其餘洗淨再儲

頂薪幾多？
FG有47k真心勁

讀醫 24 歲應該未讀完

Sorry 囉

resident pharm升到上pharm頂到有110k
不過resident得3個pt同埋升上去位有限

搞下生意幾好呀，做幾年等收購，又多一筆
最緊要搵到有興趣個field姐

人工60k + 收租16k

供樓 15k
家用 15k
食飯搭車 8k
雜貴 1k
稅 7k
儲 30k

pt44 十萬

如果係真既話而佢又真係自己使哂咁佢真係雞黎

Freshgrad 有47k
巴打透露下，係咪視光？

27歲 50k
日常使費連拍拖13k左右
家用9k
其餘儲多
有買落少少藍籌股

一星期返六日十二碼
淨係果日用黎拍拖
有時想build up下d興趣都冇時間
每日都好攰 感覺人生好壓迫

稅單唔該，有稅單再教你點投資

馬會做善事
促進澳門經濟發展

27歲搵緊150k.....

食野搭車一月5-6k...
其他全部儲

同埋on9幫屋企供買落既儲蓄保，年供4萬

好奇一問
點解樓主你有呢個收入仲要去幫人補習？
真係鍾意教人讀書定點？

留番d私人時間好似仲好wo
用黎研究下點投資都好呀

同你差唔多
但加多咗份2萬5嘅不動產投資
但點解會買儲蓄保?

樓主無拍拖？

呢個數 過左30 k條線咁多
又未到60k
醫療黎講
都應該係得番pharmacy

我做緊醫院既工 同埋私院所以人工高小小
岩岩入職唔想比同事知

巴打又係做邊行

香港收息股
美國巴群, google, S&P 500

學巴老話齋
長線睇始終股票係productive assets
有信心舊錢五至十年都唔洗用
就放心拎去買股票
好公司五年後一定值錢過依家

係 美股真係無港股咁狗

唔好愈講愈多啦
Private 人事可以好複雜
話炒就炒

Btw 唔好買saving la
你有時間幫人補習
不如花啲時間幫自己補習下財商啦
睇啲入門書
月供blue chip 啦
悶悶地 死唔去既

巴打一定好樣衰 搵咁多女朋友都比人搶走

家用10k
養車12k
租樓18k
雜費10k
無乜儲蓄，基本上餐飲餐食餐餐清

你唔比人地女友係ibanker 咩

連登個個都咁撚高人工。dllm

又係呢啲垃圾

呢個年紀女仔睇樣多過睇月薪

搵78k (計埋bonus)
14k 家用
13.5k 交租
10k 洗費
5k 雜費
40k 儲蓄 (冇買投資產品，因為穩陣派)

Btw 個個咁高人工

拎巴老嗰招真係冇邊幾隻港股買得落手
好撚柒貴

笑撚死

連登唔係個個50k？呢位巴打算少啦

mj demarco叫人將收入既1/4買ETF，最好每年有5厘個啲最好，樓主可以參考下

月入100K

一半拎黎買儲蓄保

你就正啦
無女可以無大開支

$40-80k（非穩定收入） + 收租$11k

供樓連雜費$15k
租樓$16k
家用$6k
平日生活開支$10k
有剩儲起/買股票

呃9人錢

你柯煙5號仔都好過買on9儲蓄保

視光好搵得咩
d人係咁問係咪視光

連登吹水大會

今年21低你小小45k/mo未計bonus
用10k，剩低揀左幾隻收息股月供
上年派5個月bonus用晒黎賭波馬股執左唔小

好公司點睇可唔可以教我睇

3k 家用
5k以下 洗費
剩低全部股票 銀行長期得10k

Rd?

搵4萬儲4萬
其他時間搵散工做生活費
利申跟老豆做野 辛苦工 日子小 人工高

吹水大會又黎

除咗晒命外
我睇唔到開post有乜用意

發覺好多有智識GE人都唔會留大部份CASH
出黎做野無耐已經開始玩股票
搵40K以上都唔方蠢得去邊

條女比人飛撚咗就後悔㗎喇

一出糧過15K 家用
找埋卡數都冇咩錢

香港大把靚仔本身有錢
女人要搵過個好快姐

個市場穩定咪買股票 反之就cash/金

專家揾多過人幾多

咁好條件嘅咪當佢飛機杯
條女玩到2尾就知死

大把港男排隊埋單

咁就恭喜佢喇執到件極品

專科姐係咩科

問過d fd都有幾個話真係鐘意個女仔就唔會介意佢以前

Poly 畢業？

20k阿媽
28k供樓
6k老婆
15k交租

識落就知味道

60K..
25K 供樓
10K 儲錢結婚
5K 月供2800
5K 家用
剩底洗哂

我男朋友40k
比20k家用

好羨慕樓主

樓主，入到ha就唔好曬命啦，大把人畢業無工開，建議你低調D,我識好多你既師兄師姊

講多d啦 樓主擺到明曬命
有家底 份正職又唔差
仲要話黎緊有屋企人資助搞生意

一個月搵廿萬
洗十八萬八 儲萬二

咩都唔識最好買著ETF 先
VOO, IVV 就夠

股票月供13K
供樓；20K
家用：8K
租樓：5K

岩岩27歲
255k
20k供樓
10k家用
15k洗費
其餘儲起曬等買車位
吹水死全家

58K
比11k家用
搭車食飯3-4K
拍拖要3-4K
其他洗費3-4K
保險1.5K
其餘儲
睇左股票幾個月仲未開始買

有幾撚細啊 一講就起到你邊個？

供樓14k
股票10k
家用6k
租樓6k
MPF 1.5 k

71-85k/month Inc allowance
一時時，睇下果排有冇放假返工補水

家用7k
租樓5k
搭車返工食飯2k
生活雜費保險3k
去旅行(一年三四次)每月2k
用frd食飯消費3-10k
留錢交稅每月8k

餘錢Cash股票各半

專業工，24歲差唔到多係fg，我淨係聽過醫生至多過呢個價

你唔俾人扯貓尾宣傳緊儲蓄保險？

Pharm ???

又唔講下做咩工

5k租到乜野樓

9成 pharm 啦

Physio 都係岩岩30k 咋

咁高人工都咁不智走去買儲蓄保...

80k月入

15k家用
雜費3k
旅行2k (1年去2次）
有時會買下電子野衫袋2k
酒吧2k
其他儲

25 40k up
8k家用
4k返工食飯
其他儲

以前有買收息股，今年就諗住保守d
做下定期/炒小小外匯算，反正d息都升梗
等梗支那/ financial crisis

同人夾

搵51k 先比得果8k 家用 仲想問屋人企人拎錢買屋

點解唔用呼吸plan買下新樓

聽樓主鳩撚up

佢現實死廢柴黎

強姦金都唔知要交

佢好似話私院

點解要下年年中先買？

見到買咁多儲蓄保
我代保險狗多謝你

15k 供樓
4k 屋企支出
10k 俾娘家生活
1.5k 返工搭車連食飯
4k 稅 + 自己保險 + 阿仔基金保險
3k 阿仔支出
3k 娛樂
淨低就係儲

訓醒未

Aggar 醫生冇咁低人工+ 做到死 點會補到習

我係老母就斬死你，搵禁多比8k家用？當屋企乞丐啊？！

點解個個都咁高人工

15k老母
16k租
20k基金+保險s
扣埋租金3k供外國間屋
間唔中去吓旅行
另外有啲每幾個月交吓學費+書簿費
一年一次交10幾萬助養啲蝗蟲咁上下

連登第N界吹水大會！

40k 以上，不過一半係人工一半係pt. 搵返黎，又買唔到樓，有買股但未見出路。

1.5K 強姦金
10K家用
13K還銀行
5K水電煤車費上網差餉地租管理費火險
5K食物日用自己洗
10K儲 儲儲下又見綠色信封

倫敦金

60k, 10k家用, 10k洗費，其他儲埋買下股票

每個月供萬幾蚊保險
你個agent就和味囉

Agent 你明唔明一個搵47k嘅人係唔會做4k補習
下次作好啲

Lm睇20歲50K

你做殺手定僱傭兵?
行頭細到一講自己做邊行就會比人起底咁撚細?

鳩吹大會

Poly仔

搵緊最低工質
月月清

做緊OM揾100k
都係包月玩後生女

80k唔計bonus
10k俾老母
~8k食飯娛樂交通
冇供樓冇養車

80k 儲起55k做投資連供樓買股票 12k比家用 扣埋老強其實洗皮零野一個月 好講究投資回報點 先知未來會唔會大富大貴 不過買投資相連正on9 就係我個人意見

連登真係精英雲集，個個廿幾歲搵50-100K

全部少個零咋

吹水大會現在開始

差唔多啦，private高ha3個point左右，HA RP起薪44k , private 有47k唔出奇，都係一樣難入

揾緊80k以上 我個行係越後生越值錢
好多都係俾家用

27歲
月入85K
10K 家用
10K 食飯搭車
10K 雜費（ 養車女朋友禮物xyz）

其他all in 存錢（咩都唔好諗投資，唔識只會輸，夠高收入，係咁存，存到買樓，即買）

上年已買，已升100萬以上

唔記得轉ac?

師兄，可認真討論，小弟係銀行打工

幾叻仔